% !TeX document-id = {87432cc9-c386-48dc-9558-b3c42a74a150}
% !TEX encoding = UTF-8
% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX spellcheck = it-IT
%% !TEX root = 
% !BIB TS-program = biber
% Comandi speciali (o righe magiche) trattati come commenti da Latex ma non da 
%editor come Texstudio e Texshop, che si impostano di conseguenza. In ordine:
% dichiara la codifica dei caratteri con cui impostare l'editor (bisogna 
%comunque caricare inputenc con la stessa codifica)
% dichiara il motore di composizione (pdflatex o lualatex)
% attiva il controllo ortografico della lingua del documento
% dichiara la condizione di file principale e di file secondario nei documenti 
%suddivisi in più file
% imposta biber come motore bibliografico

\documentclass[9pt]{extarticle}

% \input{projectreport}
\input{packages}

% ------------------------------------------------------------------------------
% Document
% ------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
\customtitle

% TODO add chapters
\tableofcontents
\newpage

\section{Organizzazione e Metodologia di Lavoro}

A causa delle criticità evidenziate nel D3, lo sviluppo del progetto è stato
di fatto portato avanti da un singolo sviluppatore. Vista la mia
intenzione di sostenere l'esame durante la sessione invernale, ho cercato di
organizzare il lavoro in modo da condensare il grosso durante il corso. In tal
modo ho allineato la stesura dei deliverables alla presentazione degli
argomenti corrispondenti in aula, il che mi ha consentito di usufruire del
supporto dei professori. Sono riuscito a completare D1 e D2 entro le deadlines
previste, mentre ho ritardato il completamento del D3 a causa del carico di
lavoro eccessivo, nonché della necessità di allinearlo con quanto effettivamente implementato. \newline

L'approccio di sviluppo utilizzato si avvicina maggiormente ad un metodo iterativo con alementi \textbf{Agile}. Le principali caratteristiche della metodologia includono:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Componenti come functional units}: il sistema è stato costruito in piccole parti funzionali, aggiungendo gradualmente nuove caratteristiche (e.g. autenticazione, integrazione della mappa, etc.);
	\item \textbf{Testing continuo}: le funzionalità sono state testate durante lo sviluppo, in modo da correggere i problemi man mano che emergevano;
	\item \textbf{Adattabilità}: vista la parziale sovrapposizione temporale delle fasi di pianificazione e implementazione, si è preferito un approccio flessibile rispetto ad uno basato su un rigido piano iniziale.
\end{itemize}



\section{Distribuzione del lavoro}

Durante la realizzazione del progetto ho tenuto un log delle ore di lavoro,
riportato in Tabella \ref{table:ore}. Questo ha avuto il duplice scopo di
facilitare la pianificazione del lavoro e di fornire un conteggio accurato
delle ore dedicate al progetto.

\begin{table}[htb!]
	\centering
	\begin{tabular}{ll}
		Focus     & Ore dedicate \\\toprule
		D1        & 25            \\
		D2        & 17            \\
		D3        & 15            \\
		D4        & 5             \\
		Back-end  & 34            \\
		Front-end & 22            \\
		Testing   & 6             \\
		Deployment & 2            \\\midrule
		Totale    & 126           \\\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Distribuzione delle ore dedicate alle diverse attività.}
	\label{table:ore}
\end{table}

\section{Criticità}

La prima criticità incontrata nello sviluppo dell'applicazione è stata
la mancanza di impegno da parte degli altri membri del gruppo, a
seguito della quale ho optato per una modalità di sviluppo autonomo.
Nonostante questo mi abbia dato maggiore libertà organizzativa, ha comportato
diverse difficoltà nel contesto della gestione dei vari aspetti della
progettazione e dello sviluppo. Non avendo esperienza pregressa in ambito di
web development, ho dovuto investire un certo numero di ore nell'apprendimento
delle tecnologie utilizzate. Mentre questo è stato senza dubbio molto utile
a livello formativo, ha determinato una riduzione delle funzionalità
implementate, nonché uno sviluppo 'old style' della componente di front-end.

Nell'ottica di un possibile sviluppo futuro dell'applicazione, ho preso la decisione di costruire una back-end quanto più possibile completa, in grado di fornire le API necessarie per il supporto delle funzionalità descritte nei deliverables. Ciò ha implicato uno sviluppo meno estensivo della componente di front-end, con una copertura pressoché completa delle attività previste per gli utenti "base", ma non di quelle proprie degli utenti di tipo "organizer" ed "owner".


\section{Autovalutazione}

Ritengo di aver lavorato complessivamente bene, aderendo il più possibile al metodo di sviluppo Agile. A causa delle criticità riportate nel paragrafo precedente, non sono stato in grado di sviluppare tutte le funzionalità che avevo inizialmente ideato. Viste le risorse limitate, ho optato per una filosofia "quality over quantity", testando in modo estensivo quanto sviluppato e assicurandomi che ogni componente funzionasse a dovere prima di dedicarmi al successivo. Per questo motivo, mi assegnerei come voto finale 30.




\end{document}{extarticle}
